\serie{Activités mentales}
On donnera les résultats sous forme fractionnaire. 

\begin{exercice*}%ex1p34
    Une entreprise pharmaceutique souhaite savoir si une de ses machines dose
    correctement des gélules de paracétamol de 1g.\\ Pour cela, le responsable qualité prélève un lot de 513~pastilles et constate que 437 sont conformes.\\
La machine est considérée
    comme fonctionnelle si, sur 100~gélules, au moins 97 sont conformes.\\
    Dans cette étude, quelle est:
    \begin{enumerate}
    \item la taille $n$ de l'échantillon ?
    \item la proportion théorique $p$?
    \item  la fréquence observée $f_o$ ?
    \end{enumerate}
    \begin{corrige}
    ~\\
     \begin{colenumerate}{2}
     \item 513
     \item $97/100$
     \item $437/513$
     \end{colenumerate}
    \end{corrige}
\end{exercice*}

\begin{exercice*}%ex2p34
    On estime qu'il y a 119 garçons pour 100 filles nées en Chine.
         Une %jeune mère 
        chinoise est enceinte. Quelle est la probabilité que son  enfant soit un garçon?
    \begin{corrige}
     $119/219$
    \end{corrige}
\end{exercice*}


\begin{exercice*}%ex3p34
    Dans une usine automobile, une machine fabrique 230 pommeaux de levier de vitesse par heure.\\
   Pour tester si les dimensions du pommeau sont bonnes, on
    mesure durant \umin{30} les produits fabriqués et on constate que 73
    pommeaux ont des dimensions conformes. 
    
    Donner la proportion des pommeaux
    conformes parmi les pommeaux prélevés.
    \begin{corrige}
   $73/115$
    \end{corrige}
\end{exercice*}

\begin{exercice*}%ex4p34
    Dans une classe de seconde, on constate qu'il y a 12 garçons pour 24
    filles. La répartition garçon/fille de cette classe est-elle conforme à la
    population française?
    
    \begin{corrige}
     oui
    \end{corrige}
\end{exercice*}

\begin{exercice*}%ex5p34
Lors d'un sondage auprès de \nombre{1000} personnes aux États-Unis avant les élections de 2012, on a recueilli une intention de vote de \upc{52,2} pour M.~Obama contre \upc{47,8} pour M.~Romney. 

L'équipe de  campagne de M.~Obama pouvait-elle être sereine?
    \begin{corrige}
     non
    \end{corrige}
\end{exercice*}

\begin{exercice*}%ex6p34
Pour l'élection des délégués, Hermione fait un sondage sur 100~élèves. 

Quelle est la précision de ses résultats?
    \begin{corrige}
     0,1
    \end{corrige}
\end{exercice*}

\begin{exercice*}%ex7p34
H.Potier fait effectuer un sondage et obtient que $f_o$ est dans l'intervalle $[32,3;32,5]$. 
\begin{enumerate}
 \item Quelle valeur de $f_o$ a-t-il trouvé?
 \item Quelle est la taille de l'échantillon?
\end{enumerate}

    \begin{corrige}
    \begin{colenumerate}{2}
    \item 32,4
    \item 100
    \end{colenumerate}
        \end{corrige}
\end{exercice*}
